合景悠活&世茂服務物管IPO討論區

合景悠活集團控股有限公司
11/10/2020聆訊後資料集（第一次呈交） 全文檔案| 多檔案
24/06/2020申請版本（第一次呈交） 全文檔案| 多檔案
世茂服務控股有限公司
11/10/2020聆訊後資料集（第一次呈交） 全文檔案| 多檔案
29/06/2020申請版本（第一次呈交） 全文檔案| 多檔案

有咩好討論 都分柝左 隻合景跌到乜咁 樓主幾多手？

抽IPO嘛
合景其實係趺多左
如果走唔切係唔抵
反而分拆前14蚊放好似仲好

都想抽
但又驚螞蟻上市
比佢鎖住舊錢

分拆前14.12平手走晒1813
佢分拆得唔清唔楚, 除淨前可以一d消息都無

佢份announcement的確係寫得唔清楚
因為T+2交收
要睇hkex先知係前兩日除淨

除淨之後先知道詳情, 真係好彩走得快
物管股又無咩資金追入, 寧願抽ipo都好過等佢派股或者優先認購

all in

個com sec應該唔記得開市前中
份announcement中午先出到
根本係失職

合景悠活應該必賺

all in 合景

有個問題就係
合景個估值因為除淨已經大概知幾多
所以驚好似當初9928咁
D人收到貨即沽穿IPO

2隻都有派股，
有d擔心貨太多。

世茂冇
係一個好on9分額既優先購股權
老散應該參與唔到

thx for info

邊隻好呢

確認咗 近期上

螞蟻吹撚咗成個月都未有聲氣

留錢螞蟻，不了

凍資期最長的...

證券行一直預留比ant, ant 又一直delay, d行唔使做生意？

除淨埋
正常呢個禮拜會開波

不過補充番合景應該今個禮拜
佢搞掂晒除淨D野
世茂要下個禮拜一先搞掂D優先權
所以估冇咁快

合景個個老散到貨大部份即沽, 短炒肯定無行
人地零成本可以不問價鳩沽

物管個板塊好差
最好控制注碼

物管仲係好差
會唔會有平貨買

想知 10/11月有咩新股值得申
螞蟻金服唔上市住可以有資金

睇埋卓越表現先決定都未遲

跟

依家啲物管ipo定價高到仆街, 質地又唔係特別好

呢2隻好D既
係驚佢高PE上冇肉食姐

藥股又跌 物管又跌

不了 不了

實貴, 不過世茂應該好啲

而家都冇消息咁合景應該唔係聽日LU

合景同世茂好似係19~22號招 定價係幾多仲係迷，由其係隻合景，d資訊係0

1813 過橋抽板，呢隻要小心原始悠活股東德性

合景悠活 （新上市編號：03913） 於今日起至下周四建簿（book-building） 。據銷售文件顯示，物管股合景悠活計劃發售3.83億股，集資最多約31.1億元，招股價介乎7元至8.13元，一手（1000股）入場費8212元。合景悠活將於下周一（19日）至22日招股，預計10月30日掛牌。農銀國際、華泰國際為聯席保薦人。

合景悠活引入8名基石投資者分別為高瓴資本基金（認購5000萬美元）、Orchid China and LMA SPC（認購1000萬美元）、Harvest Global Capital Investment（認購1000萬美元）、Snow Lake Capital（認購1000萬美元）、Valliance（認購1000萬美元）、China Lesso（認購1000萬美元）、OP Capital（認購1000萬美元）、Aspex（認購1000萬美元），合共認購1.2億美元（約9.36億港元）。

公司計劃上市集資所得，其中60%用於收購和投資；25%用於更新智能服務系統；10%用於多元化增值服務；5%用於一般營運資金。

但有高ling

濫交高ling

金輝100 ok ng ok?

我就比較返上年時代個公告
數日子，推敲係7號除淨
人哋世茂就寫清楚15號係最後交易日

利申：成本低過6/手

呢2隻業績勁喎，你有無睇㗎

所以話睇佢定價幾多再決定,
物管隻隻業績都勁架啦, 升唔升係兩回事

9928 夠勁, 第一日都穿IPO(熱門新股黎講都叫穿幾多下), 呢兩隻孖左派突的話又市差祝你好運

一個乙頭大約輸4皮, 無咩野嘅都唔夠連登仔一個月糧

* 6/股

呢2隻19年淨利潤按年升超過100%
無幾隻物管做到

其實都唔係
好多隻都有
問題係而家上市D估值同以前差好遠啦

正股驚西

招啦

係隻隻物管係幾年內都會升左一倍 睇下你搏唔搏嫁炸

9909規模營收盈利同卓越差唔多
但係9909舊年個上市市值係卓越一半都冇

過去呢兩年就係, 黎緊仲得唔得先

合景悠活 （新上市編號：03913） 於今日起至下周四建簿（Book-building） 。據銷售文件顯示，物管股合景悠活計劃發售3.83億股，相當於擴大後股份19%，集資最多約31.1億元，招股價介乎7元至8.13元，一手（1000股）入場費8212元。合景悠活將於下周一（19日）至22日招股，預計10月30日掛牌。

合景悠活引入8名基石投資者分別為高瓴資本基金（認購5000萬美元）、Orchid China and LMA SPC（認購1000萬美元）、Harvest Global Capital Investment（認購1000萬美元）、Snow Lake Capital（認購1000萬美元）、Valliance（認購1000萬美元）、China Lesso（認購1000萬美元）、OP Capital（認購1000萬美元）、Aspex（認購1000萬美元），合共認購1.2億美元（約9.36億港元）。

合景悠活發行的新股份90%為國際配售，10%為香港公開發售，在國際配售的股份中，約有7062萬股保留給合景泰富 （01813） 股東認購。

公司集資所得款項其中60%用於收購和投資；25%用於更新智能服務系統；10%用於多元化增值服務；5%用於一般營運資金。

農銀國際、華泰國際為聯席保薦人；聯席全球協調人為中金、瑞信及摩根士丹利；聯席帳簿管理人為中銀、銀河、中信證券、克而瑞及香江金融。

拆上市不了

世茂集團 （00813） 擬分拆旗下世茂服務獨立上市，並已於6月底向港交市提交上市申請。世茂服務已通過上市聆訊，市場消息稱最快周二（20日）開始招股。預期集資10億美元（折合約78億港元），中金、摩根士丹利為聯席保薦人。

source: hket

又係考驗大家財富既時候
好似藥明個爆發力好好D
仲有隻萬國數據

一手抽呢兩隻算， all in藥明
萬國咩料子？

係美國上市叫gds 果隻萬國

萬國殯儀館就聽過

物管不了 升得過小小

抽醫藥好過

不過世茂近年增長突提速，之前咁無增長咁多，唔似有機內生增長，似係併購使然

全部內房都係槓桿買地收購，冇地何來增長

做靚條數俗大上市個價, 合景成隻野唯一亮點得高瓴
另外1813既股東派既股份有折讓, 好大機會一上就吐利

上了

物管繼續趺
睇黎市場已經唔玩呢個板塊

卓越既表現證明呢2隻都唔洗抽

成個新股場仆晒直, 仲要討論點分配資金?

物管又唔掂，醫療都唔掂
真係唔使玩等螞蟻

而家係科技股舊經濟股天下
全部之前升得多果D板塊都係咁回

零分配都係一種分配。

入晒VB收息睇O的先

睇定啲

屌你老母隻隻黐埋一齊招股點撚抽呀，班食屎投行係咪弱智

趕住逃生門關前 CAP水

世茂集團(00813)計劃分拆旗下世茂服務(00873)今日路演。據銷售文件指,其招股價介乎14.8-17.2元,擬發行5.88236億股股份,相當於擴大後股份25%,其中3.52942億股(約60%)為新股,2.35294億股(約40%為舊股,而是次招股總數中,90%為國際配售,10%為公開發售,集資規模87.06-101.18億元,另有15%超額配股權,同樣是60%新股,40%為舊股,令集資可增至100.12-116.35億元,每手1000股,入場費約17373.32元。

文件指,世茂服務是次在國際配售部分,保留5882.3萬股給世茂集團(00873)股東優先認購,相當於是次發行股數10%。

世茂服務將於本月20-23日公開招股,23日定價,30日掛牌,保薦人為中金及摩根士丹利,安排行尚有高盛、匯豐。

點解讀

無禁售？

合景有咩特別？

合景 支牛仲有成兩千萬任借
會唔會有伏? 係咪有濃味?

兩千萬好少姐
四個人就借曬

今朝見得百幾萬，應該好多人抽飛

我第一次見到牛牛抽新股個額長期有幾百萬任孖...

定價太貴
60幾70倍PE
今日物管又洗倉
隻隻洗7%以上

搵夠，唔抽啦。

隻隻定價咁貴, 尤其10蚊以上果D, 跳唔郁

螞蟻仲要多次谷高自己估值CAP更多水
而螞蟻之前既上市公司隨時有樣學樣跟風高估值

阿里巴巴 （09988） 、支付寶母企螞蟻集團（前稱螞蟻金服）成功通過港交所 （00388） 上市聆訊，香港IPO進入最後直路。據路透社報道，中國證監會本周亦會批准螞蟻集團在上海科創板上市，螞蟻預計在美國總統大選（11月3日）後幾日掛牌交易。

d飛應該鳩縮了

高ling可能係trap
小心

高ling既大波係兇器，小心俾大波夾死
先手玩有著數，做禁兄弟小心中毒身亡

係合景泰富個股價度除左淨
零成本？

感覺係

長線股東肯定係零成本

最盡可能一通現金一手 玩下。

有成本, 不過佢既貨平過ipo個價

市場消息稱，螞蟻初步計劃於下周二至周五（27日至30日）招股，擬在11月6日A+H股同步掛牌，過程須跨越11月3日美國大選，惟以上僅是初步時間表，最終可能有變。螞蟻對此不予置評。

如果係咁撞晒2隻物管lu

嚟緊有 藥明、螞蟻、榮昌

如果十五十六諗抽唔抽呢兩野，不如留返d彈藥啦

如果世茂抽80手抽中咗1手，係會成筆錢都比人hold起定係唔中嗰79手既錢會早d退返？

你唔中幾多未俾番幾多錢你囉

公佈分配結果當日退還

抽呢d 好過

咁我all in完呢隻等退錢再抽螞蟻先

最後HSBC係唔開合景孖展

你唔孖螞蟻應該冇問題

有無銀行有開？

如果我孖盡十倍落世茂係咪就孖唔到螞蟻？係既都係等螞蟻算

如果螞蟻個時間係岩
咁你要諗下29號退錢果日係螞蟻截孖展
到時都未必有額度

咁算 我現金抽一手世茂再孖盡螞蟻

有d券商可以落左飛先 遲d先扣錢

合景太多舊股, 就算預測PE唔高都危

認真劵商D息咁貴走去抽物管就有D傻

諗住走去抽呢2隻野已經夠傻 呢2隻野唔好話孖 現金抽都隨時奶野

雖然似派紅股咁會除淨, 但係股東個感覺係免費多左份股票, 隨意沽個動力會大好多
而且又唔係分到股的人一定有興趣長持, 本身佢根本無興趣HOLD就自然鳩沽

世茂PE成90倍, 仲要無基石, 樓上仲有咁多人要抽
唔通真係唔抽唔過癮?

銀行唔係隻隻都開孖

有成本, 當日除淨3.2, 2送1, 大約6.4。平過下限

事實真係免費，今年最低9.97
高位買左就俾人割，事實係投行大撚把貨坐享其成，unun腳有錢收

1813 8.11 上到15.80
低位果d食到飽一飽，高位果d當然係俾人千左入去做老親

但係868當時拆968,之後既968升到呢
呢隻物管會點走？有無人有信心呢？

應該睇1233分拆9928會近磅啲

仲高過碧貴源

物管最貴係佢

睇下最後一日咩環境先落飛 反正現金

世戌PE 到90，唔知那裏來的勇氣
畀盡升到要升到一百陪，食水最盡都係15%

真係等醫藥好過

aastocks黎嫁
但其實唔係好準
應該係計上年收入PE

唔差得遠啦

有同業對比算係咁

世茂會小注入1張B飛

B都叫小注

牛牛班傻散，係咁抽飛

小心中到一褲都係

就係想一褲都係, 但而家太多人玩

舊股+頂級估值+無基石+物管

依個贏錢機會留俾你了

無問題, 等我去蝕吧

抽下隻合景先，個個都唔睇好 就要抽

抽多d

跟隊，落左B

等睇首日破發

Time will tell

應該唔會，反而諗緊係咪高開低走

融創中國 （01918） 公布，建議分拆融創服務於主板上市，11月4日將為釐定股東有權參與分派少部分融創服務股份的記錄日期。據外電早前報道，融創服務計劃集資10億美元（約78億港元），滙豐及摩根士丹利為聯席保薦人。

仲有隻佳源....

都差唔多係時間爆一波 收割d傻散 等ipo市場價值回歸

融創正過世茂

PE可能係100-120

到時先算啦，正股驚西

HSBC世茂都唔開
睇黎真係俾晒螞蟻

銀行唔開孖=好打極有限

第一服務暗盤一開直接扮都唔扮直插, 物管股end game

連國配都有牛牛班散戶份，點會升到上去？

合景悠活及世茂服務
合景悠活今日孖展截飛，連續兩日被投資者「抽飛」，綜合6間券商，累計為其借出40.63億元，以公開發售集資3.1億元計，相當於超購12倍。其中於富途的孖展額由首日近30億元，昨日腰斬一半後，今日再減近3億，最終僅錄12.5億元孖展；在耀才亦遭大手「抽飛」，由原來的23億元減至15億元。

世茂服務招股反應已冷淡，今日更遭「抽飛」雪上加霜。綜合6間券商，累計為其借出33.78，以公開發售集資10.12億元計，相當於超購2.3倍，其中於富途的孖展額由單日大減10億元，最新僅錄11.8億元；在輝立亦被「抽飛」，最新借出6.8億元。

原來妖才都有得抽飛
見今朝仲話妖才合景悠活孖展金額無少到

物管股人踩人
間間內房都拆物管黎cap水

真，次次都係咁
IPO上到咁上下就暴跌

仲有
龍湖
萬科
金科
不過唔知幾時

啲大名上晒，仲邊有人買啲細。世茂還可以，但合景規模細，而且1813股東有實物分派，好多人第一日就出貨

認真有冇人試過妖才抽飛，想學？
剩罰息？

都唔係, 估計少人抽
驚你地孖到一褲都係, 無錢補倉

CAP水預左 連餐M記都唔預人地食下 寧願唔抽好過

物管股供應大增
供過於求

但世茂飛數仲少過合景
似乎好多人盲抽

少人抽咪好，當妖股咁炒

Exactly，你上黎cap水都算，少少油水都唔比d散戶撈下，咁唔厚道你抽埋我果份

路透旗下IFR報道，物業管理公司金科智慧部署下星期進行上市前推介，計劃集資7億至8億美元（約54.6億至62.4億港元）。

市場消息透露，物管股合景悠活（03913）將以招股價中高水平的7.89元定價，相當於明年預測市盈率23.4倍，原招股價介乎每股7元至8.13元，該股公開發售超購逾15倍，將觸發回撥機制，令公開發售比例將增至30%，預計於本月30日掛牌。

pe 23倍又唔算高wo, 佢咁都回撥？？？

呢D PE唔可信嫁啦
隻野市值唔低
同埋而家大部分物管係高位趺左30%-40幾%
clawback係招股書寫左會做
超幾多就要做嫁啦

我諗呢對孖寶好大機會破發
物管繼續插

應該穿硬招股價

咁多一手黨中

B組一褲都係

世茂b頭孖要補倉
今次有戲睇

會唔會慘過第一服務
第一服務唔覺唔覺就快跌左一蚊

中左合景一手

升10% 都 fatfat

牛牛未有聲氣

但係老散得10%貨
可能頂得住

就係check 牛牛

琴晚尾股股joy肋攻今日暗盤等睇戲

屌唔通我連 50% 60% 都唔中

跌10% 都gg

點解你覺得國配唔會走?

國配有暗盤咩？

又係人踩人

快d係暗盤掃

就算唔走, 都唔會有人買貨, 有沽貨無買貨, 點頂

計左合景泰富優先配售未
每兩股獲派一股
果度都唔少野

講緊世茂喎

自膠

中簽率咁高
係咪準備人踩人

支爆

各中1
係咪準備IFC見

各位d b組中到一褲都係，開唔開心

有冇師兄中咗b頭

抽左10手 其實一手都唔中
各位賺多d

好好運啊

全世界睇淡...

最緊要係連暗睇淡

2隻都抽1中1，之前未試過，死撚梗

感覺上有 嘉和班國配已經係咁掉貨

今日d物管升 可能暗盤頂得住 大家都係諗住暗盤就走人？

今日物管又可以爆升喎
我覺得873可能頂到
3913應該大機穿

合景過到今日未必過到聽日

呢d股a尾同b頭差咁遠

點解咁睇淡合景

有啲1813股東可能唔想要物管就直接第一日沽
當初9928都係咁

36000 股, 睇下蝕唔蝕得死我

國配是指 國際配售？
請問 散戶可以點參與？

b頭

牛牛有開國配就參與得

連登勇士。
暗盤準備幫你接貨。

緊唔緊張

趺1蚊就3萬6

肯定破發

唔緊, 最近其他股生性

佢應該要PI先玩得
即係要8球HKD金融資產 唔計樓果啲
但其實實際上係唔駛 sfc同hkex都冇話一定要

希望巴打平手

升1蚊就賺3萬6

跌一蚊就

牛牛普遍講跌2成

會唔會反高潮

唔會

都係預計之內
D老散驚到咁

我有冇睇錯，輝立場世茂第一口價係6.3成交左?

隻隻跌20%

obl兄，輸7萬你點佈署

一隻就超多舊股
一隻就無人抽, 周街都有貨

隊呀隊，續仙升弱孽

暫時最低成交價13.02

嘩 估唔到插到咁

擺明定價太貴唔合理啦, 我隻金輝反而無事

酒呀

大獲

都唔係好多人中計姐

好睇

傻散既威力

孖左b果啲點算

b組派太多貨

焗住斬倉

留俾個孫

都少可跌成咁, 隻合景....

邊個13.02放咗873 😂😂😂😂😂

預計之內

合景唔係好過世茂咩

定價太貴

都係蝕千幾蚊姐

物管不當炒，似教育股咁散水

ipo破發已經係原罪

依家個價算唔算平

成堆紅股無禁售期
聽日開閘應該仲激

今日啲物管已經托一托
但都係救唔返呢兩隻

應該係調番轉

散水啦物管版 藥版

差saas即係螞蟻未知

喊都冇用

估值太高，873比前幾個月升了100%

抽咗藥明好撚驚

熄機唔睇, 聽日先算

藥明我抽左一手，榮昌無抽

中到先諗輸錢

之前有位巴打話無人抽，留番比佢抽上B?

藥明我覺得定價合理 +上基石有50%

流通股份唔多，又有藥明系光環

大機會升2-3成

好正呀 但我有送股仲未收到

藥明長揸唔驚啦

孖左藥明
腳震了

仲有另一招
補完倉就無事

873 跌少左喎

轉到燈先講，牛牛班傻西瓜4厘息break even起碼5%

升番啦使乜驚

世茂呃貨

873 無咩沽盤, 有機上返水面
3913 就無咩可能

升番晒

升番好多

頂到聽朝呀唔該

撈左873的勇士有福了

有冇人收到佢既送股 好想放左佢

大奇跡

No 813 Bette

好日都唔中
今朝知道中左合景就知無好野

唔好沽呀

大獲 抽咗藥明

藥明點同呢班廢物管比

藥明基石有Oaktree ，一大明燈

乜你唔知而家保賤&基石係廢架咩

合景其實應該係計到大約值6蚊？
老母送股俾股東 每2股送1股悠活 除淨日大約跌左3蚊
所以大約一股值6蚊

利申 新手 唔識

Time will tell

睇好藥明

上市就由自己市場計啦
呢D計黎冇咩用

自由

依家放合景又唔想
睇埋聽日點先算

先聲 金輝 合景 世茂全數陣亡
藥明 榮昌強勢回歸

873 咁就呃晒散戶d 貨

螞蟻將會扳回一城

d送股仲未到 可能聽日仲有一輪大跌

好彩唔撚中 ６０％機會中 我就係另外個４０

榮昌

黎緊仲有融創服務 金科智慧
應該質素會再好D

點睇融創近排跌到7彩

分拆業務唔利好？

同恆大一樣高負債

其實我都有抽... 唔同戶各抽一手, 唔敢上乙

點會啊，咁大巿值，點都要頂高來散貨
一開即死，大戶輸最金

大戶今日係暗盤呃下貨
成本又低左
赢面又大左

要計咪，除淨成本，舊股東係咪6蚊樓上都有錢賺？

個個成本唔同冇得睇

新股插水｜合景悠活暗盤曾跌三成 一手蝕2590元●內房祥生明招股入場費6263元

屌中一手冇左1500

聽日唔知點好 水哥又水人加注
穿6都似

反而想知1918分拆點計除淨
呢隻野有option 唔同1813

就咁派股
要好似1813咁啲交易大約估個數沽落去嫁渣
但佢派得好少
影響比較細
1918自己keep得多物管股份
1813係完全spin off

佢唔講除淨幾多好大鑊wor
我all in 1918 put 咪贏到笑

佢講咗啦
31.07股1918換1股物管
好少渣
唔值得去搞

都唔知隻野幾錢定價
如果一股幾十蚊就唔同講法

如果隻野係10蚊上
一手只係除淨3毫2
萬一係20蚊樓上影響就開始大

我有3張short put
搞一搞到價咪仆街

堅網v體別
屎，

佔緊隨上市後已發行融創服務股份總數的5%。合資格股東於記錄日期每持有約31.07股股份可獲分派1股融創服務股份。

公告指，記錄日期為11月5日，融創服務股份將以每手1,000股為交易單位進行買賣。合資格股東應注意，根據分派獲得的融創服務股份可能並非完整的一手。

早前外電引述消息人士指，融創服務計劃下周開始評估投資者對香港IPO需求，公司擬集資最多10億美元（約77.5億港元）。據指，融創服務於周四（22日）尋求港交所通過上市聆訊。

應該計到數

我POST左段新聞
你應該計到數

唔多識計

1.5億股等於5％
集資10億美金等於 95％？
冇咩理由

物管有3,000,000,000股
你計1918 keep 65%(叫做50-75%中間)
計佢大約賣30%物管出去
900,000,000股集資10億美金
我估大約係咁掛
你都可以試下計

我都係咁計
3913都係咁
應該8-10之間

873

琴日呃貨

873 尋日低位入果啲就正
賣果啲就

又呃啦

3913

3913 無事了

好狗 係咁呃貨

仲輸緊10幾%

873勁勁 暗盤有買就大賺

但抽中個啲仲未返家鄉

合景有高瓴加持都咁L樣

贏咗先聲架啦

我嘅睇法係今日IPO同合景班紅股走貨, 加上今日個市唔好, 先跌咁多, 下星期好大機會大覆反彈, 就算上唔返招股價, 起碼都上返7蚊樓上

高瓴隻9983就黎番招股價喇

早知福建佬咁要面，就3點59分買。
果10分鐘競價升到咁都痴線

15:59:55 168,000 15.800 2,654,400
15:59:46 91,000 15.820 1,439,620
15:59:01 60,000 15.800 948,000
15:58:50 126,000 15.800 1,990,800
15:58:49 64,000 15.700 1,004,800
15:58:49 40,000 15.680 627,200
15:58:49 124,000 15.620 1,936,880
15:58:16 239,000 15.600 3,728,400
15:57:20 243,000 15.540 3,776,220

尾市個3分鐘瘋狂買盤推番上去,不過自己都係唔睇好

都話左813頂得住
咁少街貨

15.4放左

多謝

3913係咪不宜久留

唉同問 臨尾跌得咁快想走都走唔切

最尾5分鐘咁樣殺落嚟似唔似震倉震走班老散？

事後馬後炮，大多人同大戶搶飯食，大戶發爛渣大殺物管估值

2隻抽ipo結論都係輸錢

隻 第一又係

物管 - 爆
醫藥 - 爆

What's next.